{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kaladele meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Mul on lained."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Ujula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen loomat√º√ºp."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"S√∂√∂n taimi."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja laulan laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hingan √µhku."},{"text":"Ô∏è Olen imetaja."},{"text":"M√µned arvavad, et mu laulud on ilusad."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes suudab muuta oma v√§rvi, et sulanduda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nime saanud roomaja j√§rgi."},{"text":"Minu v√§rvimuutused sobituvad minu √ºmbrusega."},{"text":"S√∂√∂n v√§ikseid kalu ja koorikloomi"}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"Kameeleon","isCorrect":false},{"label":"Seebikas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§ikestest ruumidest l√§bi pigistada."},{"text":"Mul on imejad s√ºles."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen k√ºlmunud merevee kiht, mis h√µljub ookeani pinnal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse v√§ga k√ºlmadest kohtadest."},{"text":"Olen tekkinud k√ºlmunud veest."},{"text":"Penguins ja j√§√§karud v√µivad mind kasutada"}],"options":[{"label":"J√§√§m√§gi","isCorrect":false},{"label":"Merej√§√§","isCorrect":true},{"label":"Liustik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen koht ookeanis, kuhu p√§ike ei ulatu ja on v√§ga s√ºgav. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin on v√§ga pime."},{"text":"Siin elavad kummalised olendid."},{"text":"Ô∏è See on ookeani p√µhjas."}],"options":[{"label":"Korallriff","isCorrect":false},{"label":"Avatud ookean","isCorrect":false},{"label":"S√ºgav meri","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur laine, mille on p√µhjustanud merealune maav√§rin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin tekitada palju kahju."},{"text":"Reisin v√§ga kiiresti."},{"text":"Minu nimi p√§rineb Jaapanist."}],"options":[{"label":"Petturlik laine","isCorrect":false},{"label":"Tsunami","isCorrect":true},{"label":"Loodelaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen tugev ookeanihoovus, mis toob Mehhiko lahest Euroopasse sooja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu j√µgi ookeanis."},{"text":"Ô∏è Aitan hoida Euroopat soojemana kui muidu."},{"text":"Alustan Florida l√§hedalt."}],"options":[{"label":"Labradori hoovus","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"California praegune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen r√µngakujuline korallriff, mis √ºmbritseb laguuni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tihti v√§ikesaared peal."},{"text":"Olen tekkinud uppunud vulkaani kohale."},{"text":"Laguuni sees elavad kalad ja muud mereolendid."}],"options":[{"label":"T√µkkeriff","isCorrect":false},{"label":"P√µrutav riff","isCorrect":false},{"label":"Atoll","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm ega lumi. Olen pisike ja k√ºlmunud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§√§st tehtud."},{"text":"Ô∏è Olen v√§iksem kui vihmapiisk."},{"text":"Ma v√µin p√§ikese k√§es s√§deleda."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Dew","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu midagi, mida v√µib n√§ha talus."},{"text":"Ô∏è Tuul liigutab mind ringi."},{"text":"Olen tehtud veepiiskadest."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"M√§gi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning annan valgust. Ma kaon √∂√∂sel √§ra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen taevas."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin su sooja tunde tekitada."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ljas."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Tulev√§rk","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Ma tulen p√§rast vihma, kui p√§ike paistab l√§bi. Mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaarja kujuga."},{"text":"Punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."},{"text":"‚ñ´ Mind p√µhjustab valguse murdumine."}],"options":[{"label":"√ïhupall","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Kosk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tugev ja v√µin puud √ºle puhuda. Ma liigun kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa tunned mind oma n√§o peal."},{"text":"Minusugused lohed."},{"text":"Ô∏è V√µin olla √µrn v√µi v√µimas."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Muda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Panen taimed kasvama ja kukkudes on vaja vihmavarju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√§rg."},{"text":"Taimed armastavad mind."},{"text":"Olen p√§rit pilvedest."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Dirt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Mul on v√§ga k√ºlm ja langen taevast valgetes helvestes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µib-olla kannad kindaid, kui ma kukun."},{"text":"Ô∏è Olen k√ºlmunud vesi."},{"text":"Sa v√µid minuga lumememme ehitada."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Ma olen suur torm, mille keerlemiskeskus on ookeani kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga ohtlik."},{"text":"Toon tugevat tuult ja tugevat vihma."},{"text":"Inimesed j√§lgivad minu teed."}],"options":[{"label":"Maav√§rin","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Volkaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen √§kiline elektri s√§de taevas, sageli tormi ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga s√§rav."},{"text":"Ô∏è √Ñike j√§litab mind tihti."},{"text":"Olen elektrienergia t√ºhjendaja."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Kuuvalgus","isCorrect":false},{"label":"Starlight","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen v√§ga tugev, p√∂√∂rlev √µhusammas, mis puudutab maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è N√§en v√§lja nagu tume lehter."},{"text":"Ma v√µin tekitada palju kahju."},{"text":"Neid esineb sageli tasastel aladel"}],"options":[{"label":"Typhoon","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}